請教狙擊問題

如果一間公司俾沽空機構出報告質疑盤數，被質疑既公司即時出通告澄清否認，而沒有停牌如常係股票市場交易，如果有一日証實個質疑報告係堅，有冇法例保護果段時間買貨既股民

邊有得咁樣輸打贏要
又無人逼你去trade

自己功課自己做

利申 : 乜都唔識

輸打贏要

好奇下個澄清通告有冇法律責任

做咩今次唔貼倉？

會呀 港交所會回朔番未出沽空報告既價位

如果唔係點保障投資者呀

俾人屌完自己要醒，努力再造好自己，唔重覆錯，我唔會再錯

其實正常有對股價大影響既消息已經要停牌 不過好多都唔會理

其實你個倉都可以做一個教學就係長渣股多數收皮 只係好彩你一隻700救全倉

佢個倉長和系都執好多窩

好股長揸，衰股止蝕

股市靠吹水，堅唔堅就睇大圍信唔信，點理解

唔會啦 所有買賣都係自己承受風險

上錯賊船點解要政府保障

樓主既意思係上市公司出左份假既澄清通告，咁股民信錯左上市公司發放既假消息，有冇得民事/刑事追究返上市公司管理層？

正解,謝巴打,太耐冇同人溝通,出post都1999

根據《證券及期貨條例》第277及298條，任何人不論身在何處，如向公眾披露虛假或具誤導性的資料以誘使他人於香港進行證券交易，皆可構成市場失當行為及刑事罪行。一經循公訴程序定罪，最高刑罰為罰款1,000萬元及監禁十年。

仲有213條既例子

理論上你可以民事索償既, 不過呢d case實有排搞
就算最後俾你追到, 都唔知夠唔夠俾律師費姐

係架，依d情況間公司多數資不抵債，股東權益重要排係有抵押債權人/公司員工之後，最驚佢唔復牌甚至破產既就係小股東，點有得追呢？